遲到15分鐘扣一個鐘合唔合法

平時ot十五分鐘又唔見計一個鐘俾我
但佢又唔係扣錢係扣補假嘅時數
到底有冇犯法

扣人工已經犯左勞工法 好似係

低過最低工資點都犯法

冇扣人工
但扣補鐘

你咪再遲多45分鐘先開工

食個早餐再返工喇

遲十五分就咪撚番啦
一啲責任感都無

根據僱傭條例
扣薪關遲到事只可以按比例計算
已犯法

公司真係好西

所以有樣野叫勤工獎

扣一個鐘補鐘
咁你有權另外45分鐘唔做野
或者出去食個早餐先番黎

本來都冇勤工獎

咁遲到15分鐘扣哂成個禮拜鐘數嘅bonus呢

遲1分鐘都無成個月bonus, 2K

遲到一分鐘要計 ot一分鐘都要計 你ot多定遲到多

奴味重
而家比人踩到上心口呀

仆街，公司唔夠人，每個月ot 10幾個鐘
之後又要人早10分鐘返到去拍卡
遲到要罰100蚊，同埋要收工時間拍卡之後留底
例如遲1分鐘就留10分鐘
如果半年內無遲到記錄就有多半日假

Ot
但ot過一個鐘先計
仲要例如1h59min計ot1.5hrs

走啦

有冇巴打介紹過份工黎

狗都唔做

以後唔好ot啦

ot就關奴性姐
遲到的確係責任問題

遲5分鐘除一件衫又合唔合法？

遲到扣薪係合法
但必須按比例
例如你TOPIC咁就唔得
遲15分最多扣15分鐘的錢
有扣多都已經犯法

咁你知點解公司唔夠人啦

咁如果扣鐘又得唔得

遲一分鐘當我遲30分鐘呢？跟住就無左半個鐘糧
利申細個第一份pt係咁

遲到扣假又合唔合法

我都想知

正路全日無糧出

我記得我後生果時
遲到要斬手指

唔追返你咁耐以黎既糧都偷笑

咩叫扣鐘 唔係好明

呢d公司當然唔做

遲到叫奴性
係唔係On撚9

聽朋友講 佢做過酒吧呀頭 遲一分鐘扣5蚊 試過有人一個月扣左3000幾蚊

佢同我講除非唔做果一行 唔係就會有飲食業潛規則要守
唔好講咩犯唔犯法野

姐係ot個啲時數平時有得拎黎早走/放假
扣左就會減返個啲時數

打去職工盟問下啦

咁樣又可能冇犯法

一嚟就用撚曬啲AL
有急事都係NPL
閪工就咪撚做啦

垃圾乞衣僱主

同法官講啦

黐撚線公司 早quit早享受

你同佢都計到咁, 無乜意思
如果後生就轉工啦

唔可以遲到既工根本垃圾工
Quit啦

我公司一直以黎都係咁
番11點 收7點半
但係要人提早15分鐘番黎 即遲過10:45 打卡就當遲到
上年有個新人入黎 佢覺得咁樣係超過合約所講工時
佢同左我地Area manager 講
仆佢個街丫 又真係俾佢搞掂左喎 依家係收1915 唔駛蝕果15分鐘

大把濕鳩公司係咁 見你唔聲唔聲就繼續 俾人扣錢 你上勞記搵個電話打去問 有人會followup

法官大人呀
潛規則嚟架
關你法律撚事咩

合唔合法唔撚知
但係唔撚合理囉

大把私池救生員 遲一分鐘扣100 一個鐘1000
但又俾人扣 on99
人地同佢講無約 合作形式 自僱咁都信

lm

典型香港冇成就人嘅諗法
又要想想老闆好似歐洲果D咁好
又要好似學埋香港果D打員仔有著數拎到盡

我做緊德國公司
冇錯
人地老闆唔會同員同計到盡
遲到唔會有咩野 福利又好
但我做左咁奈見過人地遲到全公司加埋冇3次
唔係真係病到返唔到工 就算咳到痴線都唔會請病假
D同事真心為公司唔會係背後講老闆壞話
大家齊心做好自己D野
平均每日都OT 1-2個鐘 唔做好自己D野都好似對自己唔住咁
有時趕放假都會返工
食飯明明可以食兩個鐘.D人都會好快食完就返返去做野
明明公司返8個夠就夠.勤力果D差唔多一日返12個鐘
唔係講一日半日...係日日都係咁

對比香港公司.如果公司規定唔可以遲多過5分鐘.就日日遲到4分鐘先返
6點準時走人. 做到6點半都覺得自己好偉大
食完飯就訓到秒針塔正12先去做野
老闆唔係公司就上下FACEBOOK
然後有咩蝕底就話人刻薄同你計
想追求人地咁好嘅福利
配咩?

咩叫責任心都唔知
仲要自己遲到都大條道理話人地踩你
典型香港打工仔心態
然後就話人地奴性重...咁鬼老算係咩?

利申: 做過共型香港公司同外國公司

點解你要assume人準時走係未做哂野

同埋一間公司既員工有冇歸屬感，係睇上層做得好唔好，你令員工覺得值得付出，自然就唔會同你計到盡架啦，唔通你當個員工係賊，重覺得人地會為你賣命咩

當然你可以話你好勁日日都準時做晒自己野走人 我都唔係講100%香港人 但事實上我見到嘅就係普遍見到香港人同西人嘅工作態度分別 如果你本身係卜心卜命為公司 你老闆對你唔好同你計到盡 你先有權話老細 而唔係老闆又話員工唔付出 員工又話老細刻薄 有雞先定有蛋先？ 咁就係兩方都有問題 成香港呢個普片嘅現像

你公司唔仆街， 最仆街係你班仆街員工咁都繼續做落去縱容無你地咁仆街既公司

有咩公司咪有咩員工，

我以前有份工都幾hea, 都係用system gen report出黎， 無嘢做玩電話準時收工阿頭唔會嘈， 所以改system果排ot 3個鐘， 朝早早一個鐘返去搞掂d嘢， 轉工臨走將所有工作執得好靚寫靚個manual俾下手可以睇住黎跟。

公司對員工好， 員工自然會上心好多， 但唔係有雞先定有蛋先問題， 咁大間公司應該做好福利先容易吸引優秀有責任員工返黎

唔好講到咁理想咁偉大啦，大家係建基於合約既關係，一買一賣，合約以外既都係extra。老細要員工付出extra，咪要用佢既方法令人肯付出囉，唔通你期望員工愛公司為公司無私咁付出先？ 宜家講家庭關係呀？

勞工法例其實就講明扣薪嘅條件同方法

而你依家個情況就要睇佢扣嘅係OT得返黎嘅工作時數定係法定休息日，如果係扣額外工作時數就冇講明，但係扣休息日嘅，咁佢都會犯咗勞工法例

如果唔明嘅可能你要打去27171771問吓

利申：我唔係奴工處職員

之前番pt都強制我地早十五分鐘打卡
個鐘仲要係慢少少
就算遲左少少都唔影響我番工時間

跟合約做有咩問題
做唔做埋自己d 野
唔係剩係僱員自己責任
同人手分配、工作分配有關係

唔合法，佢只可以扣15分鐘

俾我一定會

喂，德國工人講緊每周工作35小時，最近談判傾掂數每周工作降至28小時
返寫字數12個鐘? 唔好吹水好喎。
仲有，德國工時係全球最低，全球最高既香港黎同人地比?

人地係基本上返工唔會做私人野，但人地工時亦短好多，真係有Work Life Balance。香港？你返到屋企食完飯沖完涼已經夠鐘要訓

咁樣搞員工有好處咩

係個濕鳩老闆面前行出去公司食早餐啦

德國公司姐 佢冇話係德國返工

無合約真係點講都得

屌，咁咪即係啲同事咪又係香港人
講到以為好似西人好撚鞠躬盡瘁為間公司咁。
返12個鐘一日？去找個德國人黎返下，真係睬你都傻

做緊大型上市公司
遲16分鐘冇勤工1000扣當月花紅加下一月冇左一日假

要打卡 著公司衫 係指定時間返工 已經係僱員關係 點樣點講都得啊

我既意思係話班濕鳩老細可以話扣100或者1000唔係人工黎
係計扣勤工獎, 總之份糧低唔過最低工資就無事
問題係點解乜合約都無都有人肯返

計時薪邊有勤工啊小學雞
香港大把工無合約 假自僱